★日本「奴隸監測app」監測職員每日步行數

日本有公司研發「奴隸監測app」，目的是為了提升員工的工作動力。此應用程式是為新入職職員而設，由於新入職員工初接觸工作，因此未能在短時間做出實績，有機會被上司誤會而挨罵，此程式便能讓老闆透過員工的步行總數得知員工有否「蛇王」，減少被責罵的機會。

「奴隸監測app」主要對象是需要外出「跑數」的營業員公司。這個程式能紀錄員工的每一步，同時亦會顯示你的公司內的排名、研發公司負責人更表示這程式設立了全國排名，只有有導入這程式的公司其員工均自動參與此排名，比較一日內日本全國步行數最高的營業員。程式是旨在透過遊戲形式，炒熱公司內的工作氣氛。

然而，此程式引起了不少網民的熱烈討論，許多網民對「步數管理」功能帶有意見，認為這會造成「過於苛刻的勞動」、「將行動監視形式化」、「工作環境惡化」等問題。有網民更表示不少員工步行數非常高，但業績卻沒有增長，認為這程式未能確實反映員工的工作能力。

老貓love this

不如直接插塊晶片入個腦度啦

U are slave

u

用鎖鏈鎖住更實際

殺呢個app 既設計者即是解決問題
無需要跟人on99

lm

仲有千千萬萬個設計者

老貓啱用

引入香港 港豬福利

波叔遲啲會要求食老綜強制勞動，配合呢個app,嗰啲

Ready
No her
Sleep

嘅會睇app嘅紀錄，取消食老綜/cut老綜金額

支那做d留言會點

Good idea

keep 住殺